密碼真係只有用「中文密碼」，先安全。推廣使用中文密碼，刻不容緩

前提係要用：Full Disk Encryption
用lock唔用encrypt，普通軟件可以好快繞過你密碼再改。

英文密碼唔係唔安全，但要夠長。

中文密碼堅安全
當你有1000個常用中文字，6個中文字密碼
1000^6=10^18
電腦每秒撞10億次，要破都要用10億秒（31年）
7個中文字密碼
1000^6=10^18
電腦每秒撞100億次，要破都要用1000億秒（3100年）

修正

Errrr

但係大家要真係改啲難撞既密碼

唔係9撞光復香港之類既我估都開到幾成

其實用中文字入密碼都係兌返做byte code先
個密碼只要夠長既話英中忟中文冇分別

用倉頡碼做密碼？

靜啦joe囝 好尷尬呀

你不如用套4k戲 的data 做密碼， 你brute force 到，人類絕種，地球沒電，都開唔到

joe囝好嘢，多謝joe囝

但係中文會易記好多,unicode每隻字8 bit

常見密碼：屌你老母臭閪

中文字密碼
＝倉頡英文碼？

or ctrl+c ctrl+v入去？

將常用句子掉轉都應該夠做

再唔係就1 4 2 5 3 6咁排
屌你老母臭閪>屌母你臭老閪

。